88歲牧師收留無依靠長者包生養死葬 撐起敬老之家60年：想他們安享晚年

「安享晚年」並非必然，本港有不少長者獨居、露宿街頭，死了也無人知曉。88歲李武凡牧師的心願卻是，收留孤苦無依的長者，給他們一個「家」。60年前他開辦安老院，即使院舍遭破壞、逼遷，他也沒遺下長者，而且多年來不講營業額，為貧困者包生養死葬，有求必助。目前院舍位於大角咀，名為「九龍主恩堂敬老之家」，繼續支援無依無靠的長者。

27歲開始服務長者 多次被逼遷
"沒人照顧的長者可到這裡來，我不希望他們老死病死也無人知曉。"
李武凡27歲開始接觸獨居、貧困長者，帶他們看聖經，教認字，並陪診、探病。那些長者大多無兒無女，當年街上滿是露宿者。眼見他們「年紀大、孤獨無依」，李武凡遂於1960年開辦首間男性安老院，後來男女兼收，以自負營虧方式，並靠善長的支持運作至今。
營運之初卻遇到不少阻礙。他租借房屋建安老院後，村長不滿新年有救護車駛到院舍，遂以雪糕雪條誘使小孩，用石頭擲破安老院玻璃。遷到新地方後，業主得知長者要坐輪椅或用擔架出入，表明村內60歲不留宿，70歲不留食，並要求他們遷出。

收留露宿伯伯 有求必助不講營業額
李牧師的熱心從未減退。數年前，他收留了一位露宿伯伯。伯伯為把房屋留給兒媳，寧可露宿街頭逾20年，患有糖尿病的他一直隱瞞家人。有天他因為太累，睡在商場，被保安驅趕。李牧師去天橋底找他，請他入住「敬老之家」。伯伯不慣院舍生活，經常到街上遊逛，曾出動警方尋人，但李牧師從未嫌棄，強調「有求必助」，甚至在伯伯離世後，為他舉行安息禮拜。
"我們會照顧長者，直到他們離世那刻。我會當他們是家人。一個人最重要是有個家。"
社會福利署也曾請李牧師幫忙。一名乞丐出院後沒安老院收留，社署擔心他病死餓死也無人知，李牧師亳不猶豫表示收留。他說，若入住兩個月，恢復健康，行動自如，就讓他回去，否則就讓他繼續住。
"我不講營業額，有些人半年也申請不到安老院，我就養他半年。人有自由，你需要幫助，我就幫。你無需要求助於我，我為你開心。"

永不言休 盼一直服務長者
除了給予溫飽，牧師還為長者申領援助金，補辦丟失的身份證。他也收留過一位被逆子騙財、遺棄街頭的伯伯。雖然年紀老邁，但李牧師仍經常為長者東奔西跑，甚至帶他們去旅行，深受長者及家屬愛戴。
"那些長者不僅當我是監護人，也當我是家裡的長輩，有甚麼病痛、「冬瓜豆腐」也找我；（他們）離開世界前，也找我幫忙立遺囑。"
李牧師講究衛生，並要求護理員有愛心。踏入大角咀的「九龍主恩堂敬老之家」，並無難聞的氣味，院友見到牧師也熱情打招呼。問到何時退下來，他卻說：
"我沒有退休時間，求上帝給我健康身體，讓我為老人家服務。"
由於部分院友不良於行，目前他希望再向政府申請，在大廈安裝升降機，即使不知何日達成，但他說這對整幢大廈也好，不只是安老院。

牧師有冇繼承人
我日後可能都要搵佢

雖然覺得耶撚好戇鳩，但係呢個例外

同樣係牧師
(牧師)先免費入住 再𠱁轉名「防爭產」 牧師涉騙女教友1,900萬樓

真係好撚大對比

言行一致值得尊敬
係憎啲滿口仁義道德但行為仆街嘅偽君子

幫推

依d真係要捐錢支持

巴打有冇打算做牧師

呢個牧師值得尊重相反隔離post個牧師就

做到88歲 成六十幾年

呢啲真係做到勿忘初衷

呢d先係基督徒 唔係耶撚
唔需要將d教義掛響嘴邊
用行動體現出基督意識

村長不滿新年有救護車駛到院舍，遂以雪糕雪條誘使小孩，用石頭擲破安老院玻璃。遷到新地方後，業主得知長者要坐輪椅或用擔架出入，表明村內60歲不留宿，70歲不留食，並要求他們遷出。